【塞車之城】屯門公路日日塞 源於道路設計？

屯門公路建於70年代，是連接新界西和九龍的主幹道。因應公路的地形和設計，政府過往曾多次進行改善工程，但事故及擠塞依然。
《香港01》分析過去5年全港道路交通資訊分析問題，過去5年，發生3,578宗交通事故，當中深井段是最多交通事故發生的路段，過往5年至少有297宗，其次是青龍頭（194宗）和小欖一帶（119宗）。
屯門公路擠塞嚴重或與近年鄰近地區急速發展有關。（資料圖片）

立即到【塞車之城】 觀看屯門公路路面片段

屯門公路擠塞嚴重，原因之一或與近年鄰近地區急速發展有關。元朗屯門近5年有逾20個新樓盤和公共屋邨入伙，令大量人口遷入該區，10年間增加逾6.7萬，帶來龐大交通需求。據運輸署統計，屯門公路深井汀九段往九龍方向，5年來早上繁忙時間平均每日新增近1萬架車輛，道路不勝負荷，不時出現嚴重擠塞，為市民造成不便。

深井一段事故頻仍，原因之一在於車輛在該處不時出現交叉切線。深井的車輛由左邊匯入屯門公路，並通常向右切往中快線。另一方面部分原本在中快線前行的車則會同時向左切準備上汀九橋，形成車輛左右交疊切線，除令後方駕駛者要減慢車速，亦容易釀成意外。

屯門公路近青龍頭段隔音屏處三線收窄至兩線是路上其中1個「樽頸位」。（梁逸風攝）
而在之前另一「樽頸位」則是在青龍頭段近豪景花園對出一帶，行車線由原本3線行車，收窄至2線。從實地考察所見，除最左側的巴士專線較暢通外，因多數車輛在收窄處前方才轉線，令原本已擁擠的路面行車更為緩慢。

為紓緩屯門公路塞車問題，運輸署曾提出更改路段地面劃線，惟工程路段位於荃灣區範圍，需諮詢當區居民意見，最終更因反對而一度抽起改善方案。請詳看：【塞車之城】一區反對萬人受罪？ 區議員反對改善塞車工程即叫停

深井上黎比cut出去簡直係反智設計
要向荃灣葵涌方向去根本應該繼續行下路

再加上班唔撚識渣車咁款嘅自私車司機自炒
今朝先來回方向都炒完

深井行屯公同下路時間差好遠咩

行70-80唔塞有撚

有啲人要行荃灣路/城門隧道
行上路咪直接同方便啲囉
不過為咗交通暢順都應該要將個位畫虛實線
深井車剩係可以上汀九橋

唔好話出荃灣，入屯門都係塞深井嗰個位，根本就唔應該俾深井班友上屯門公路。

仲有青山公路

屯門公路如果好似北大嶼山公路咁直同平一定無咁塞
又上山又落山又多彎, 先天不足再加埋後天咁多車
好易有意外, 唔塞先奇

根本係車太多，再係咁多車，d地拎哂去起路更加冇地起樓

人多車多
事故多
開多條路最快捷

直路平路就唔炒? 你太睇少班車手啦
炒車十次有7次都係私家車直路快線炒

簡單講 深井個位係設計得好反智
落去個位可以塞到倒灌番上屯門公路
大佬呀要去深井果堆路段好心就設計到一定要經麗城出面行青山公路入啦

而家個位已經係畫虛實線, 不過係左虛右實
屯公車唔到上汀九個位都唔俾cut入慢線
根本條虛實線好應該由而家左虛右實畫成左實右虛線

深井個隻唔叫塞啦.
講交叉走位塞車, 一定唔夠呢個位. 呢個位成日塞到上有線

最on9係比深井上汀九條雙白劃到老撚咁長
成條屯公差唔多得一條上汀九
唔塞就有鬼

唔知當年邊個天才諗到拓闊屯公又做唔晒全部四線，咁多三轉四，四轉三位，條路唔多交通意外至怪

塞嘅問題係由上青馬二收一引起
嗰個位一多啲車就一定塞返落汀九橋
跟手沿汀九橋塞返去屯門公路
再加上深井位條on9 虛實線，所有上汀九橋嘅車全部堆哂慢線，仲要永遠有啲深井自私狗cut出嚟
結果最後條車龍就塞到返入屯門，一過九點巴士線完就死得仲慘

縮短條虛實線200米荃灣啲仆街區議員仲好意思屌屯門搞搞陣，青馬同深井呢兩個位都係屬於荃灣區呀仆街

繁忙時間所有私家車行下路自己慢慢炒啦仆街

仲未計繁忙時間有巴士線，啲車行到差唔多上汀九先有得cut，根本嗰個位就超危險。